**石原詢子**（）是[日本](../Page/日本.md "wikilink")[演歌實力派](../Page/演歌.md "wikilink")[歌手](../Page/歌手.md "wikilink")，出身書香世家。本名是。家鄉在[岐阜縣](../Page/岐阜縣.md "wikilink")[揖斐郡池田町](../Page/揖斐郡.md "wikilink")，[石原音樂事務所所屬](../Page/石原音樂事務所.md "wikilink")。自小受到演歌天後石川小百合的影響而於1988年出道。亦有以「」的筆名作詞、作曲。對繪圖，日本料理，詩詞及歷史有一定的愛好和研究。

2011年推出的單曲 《我現在想見你..》（逢いたい、今すぐあなたに...）為她自己填詞的作品。

石原詢子曾於 2000 及 2003年受邀參加日本NHK電視台的大型年度除夕節目《紅白歌合戰》。

## 概要

## 主要歌一曲

## 廣播

## DVD

## 戲劇

## NHK紅白歌合戰出場紀錄

暫時她曾參與兩次紅白歌合戰。

<table border="1" cellpadding="2" cellspacing="0">

<caption>

</caption>

<tr>

<th bgcolor=#ffeeeee>

年度/回數

<th bgcolor=#ffb5>

出場次數

<th bgcolor=#fbbbb>

曲目

<th bgcolor=#fffffff>

出場次序

<th bgcolor=#ffkkkk>

對戰歌手

<th bgcolor=#bbbbbb>

備註

<tr>

<td>

2000年/第51回

<td>

初

<td>

難忘酒（みれん酒）

<td>

3/28

<td>

[DA PUMP](../Page/DA_PUMP.md "wikilink")

<tr>

<td>

2003年/第54回

<td>

2

<td>

二人傘（ふたり傘）

<td>

10/30

<td>

[堀內孝雄](../Page/堀內孝雄.md "wikilink")

</table>

## 其他

## 参考文獻

<div class="references-small">

  - 「月刊歌の手帖」No.23、1995年8月、マガジンランド
  - 「月刊歌の手帖」No.30、1996年3月、マガジンランド
  - 「ステラ」1997年、10月10日号、NHKサービスセンター
  - 「月刊演歌ジャーナル」1998年3月、コロムビア音楽出版（株）
  - 「月刊演歌ジャーナル」1998年6月、コロムビア音楽出版（株）
  - 「月刊カラオケfan」190号、1998年9月、（株）エイ・クリエイト（CD；スター声の伝言板付き）
  - 「ステラ」1998年、10月2日号、NHKサービスセンター
  - 「月刊歌の手帖」No.61、1998年11月、マガジンランド
  - 「月刊カラオケ大賞」2000年1月、（株）中村出版社
  - 「月刊歌の手帖」No.78、2000年4月、マガジンランド
  - 「月刊カラオケfan」212号、2000年7月、（株）エイ・クリエイト
  - 「月刊カラオケ大賞」2000年7月、（株）中村出版社
  - 「MC通信」No.87、2000年9月、MC音楽センター
  - 「月刊カラオケ大賞」2000年11月、（株）中村出版社
  - 「月刊歌の手帖」No.86、2000年12月号、マガジンランド（石原詢子カレンダー付き）
  - 「月刊カラオケfan」No.218、2001年1月号、（株）エイ・クリエイト（石原詢子の故郷紹介）
  - 「月刊歌の手帖」No.89、2001年3月、マガジンランド
  - 「月刊カラオケ大賞」2001年3月、（株）中村出版社
  - 「月刊カラオケfan」No.222、2001年5月,（株）エイ・クリエイト（CD-ROM画像付き）
  - 「ふれあい」No.210；2001年11月、（社）日本躾の会
  - 「月刊歌の手帖」No.104、2002年6月、マガジンランド
  - “Yomiuri Weekly”、2002年6月9日、週刊読売（グラビア 美女最前線 CMの主役たち）
  - 「月刊カラオケ大賞」2002年7月、中村出版社
  - 「月刊歌の手帖」No.110、2002年12月、マガジンランド
  - 「月刊カラオケfan」No.246、2003年5月、（有）ミューズ(CD-ROM画像付き)
  - 「月刊歌の手帖」No.116、2003年6月、マガジンランド
  - 「月刊カラオケ大賞」2003年7月、（株）アニス
  - 「月刊歌の手帖」No.117、2003年7月、マガジンランド（石原詢子カレンダー付き）
  - 「月刊カラオケONGAKU」2003年8月、（株）颯爽社
  - 「流行歌通信」2003年9月、日刊スポーツグラフ
  - 「週刊大衆」2003年9月8日号
  - 「週刊釣場速報」2004年1月9日号、明光通信社
  - “Eye-Ai”324,March 2004、（株）リバーフィールド社 （英文）
  - 「月刊カラオケ大賞」2004年3月、（株）アニス
  - 「月刊歌の手帖」No.126、2004年4月、マガジンランド
  - 「月刊カラオケファン」No.265、2004年12月、（株）ミューズ（CD-ROM画像付き）
  - 「食彩浪漫」2005年8月、日本放送出版協会（2006年7月号にも再録）
  - 「月刊歌の手帖」No.144、2005年10月、マガジンランド
  - 「月刊エンジャル」通卷179、2005年10月、（株）ユーズミュージック（石原詢子カレンダー付き）
  - 「月刊歌の手帖」No.153、2006年7月、マガジンランド（石原詢子カレンダー付き）
  - 「月刊カラオケファン」No.284、2006年7月、（株）ミューズ（CD-ROM画像付き）
  - 「週刊女性」2006年9月5日号、主婦と生活社
  - 「月刊カラオケファン」No.295、2007年6月、㈱ミューズ（CD-ROM画像付き）
  - 「月刊歌の手帖」No.165、2007年７月、マガジンランド（石原詢子カレンダー付き）
  - “New Can Magazine”2008年3月（インタビュー；キャンシステムのフリーペーパー）
  - 「月刊歌の手帖」No.177、2008年7月、マガジンランド

</div>

## 外部連結

  - [石原詢子官方網站](http://www.junko-ishihara.com)
  - [Sony
    Music內石原詢子頁面](http://www.sonymusic.co.jp/Music/Arch/SR/JunkoIshihara/)

[Category:日本女歌手](../Category/日本女歌手.md "wikilink")
[Category:演歌歌手](../Category/演歌歌手.md "wikilink")
[Category:岐阜縣出身人物](../Category/岐阜縣出身人物.md "wikilink")